\newglossaryentry{webinterface}{
	name={Webinterface},
	description={\enquote{Ein Web Interface ist ein System, durch welches Anwender mit dem Netz interagieren. Der Begriff Web Interface steht zumeist für grafische Oberflächen.}}
}

\newglossaryentry{docker}{
	name={Docker},
	description={\enquote{Docker ist eine Software, welche es ermöglicht Programme in einer abgeschnittenen Umgebung (genannt Container) laufen zu lassen. Das Erstellen dieser Umgebung und das Installieren und Laufen des Programms darin, gestaltet sich hierbei sehr einfach.\cite{dockerEngineOverview}}}
}

\newglossaryentry{dcompose}{
	name={Docker Compose},
	description={\enquote{Docker Compose ist eine Erweiterung von Docker. Mit ihr kann man multiple Container gleichzeitig aufbauen, womit es ermöglicht wird komplexe Infrastruktur - wie in Refundable benötigt - einfach aufzubauen, zu reproduzieren und letztlich auf die Computer, auf denen während der Produktion die Infrastruktur laufen wird, zu liefern.\cite{dockerComposeOverview}}}
}

\newglossaryentry{relDb}{
	name={relationale Datenbank},
	description={\enquote{Datenbank, wo ein Typ von Daten durch eine Tabelle repräsentiert wird. Die Anzahl der Spalten ist hierbei für jeden Datensatz konstant.}}
}

\newglossaryentry{nosqlDb}{
	name={nicht-relationale Datenbank (\textmd{auch} NoSQL Datenbank)},
	description={\enquote{Datenbank die von dem Konzept, dass Daten durch eine Tabelle repräsentiert wird, abweicht. Hierbei gibt es sehr viele verschiedene Ansätze, die von einer Datenbank-Software zur anderen verschieden sind.}}
}
